政府盡出鋼牆膠紙毒藥 築地搬家 防鼠逃亡銀座

2018年09月13日

政府盡出鋼牆膠紙毒藥
築地搬家 防鼠逃亡銀座

當局擔心築地市場搬遷後，新橋等附近地區鼠患更嚴重。

日本東京築地市場變「戰場」，開打「人鼠大戰」，事關下月魚市場搬家，勢將驚動築地數以萬計「老住戶」。這群老鼠大軍一受驚立即就會搬家，首當其衝是附近的高尚地段銀座。為此當局已先下手為強，與滅蟲專家展開大作戰，除了以鋼牆圍堵、黏鼠外，當然少不了「王牌」老鼠藥。

佔地23公頃的築地市場有「東京廚房」之稱，美味海鮮吸引鼠輩是順理成章，市場的下水道網絡就成為專家估計的「不是數以千計，而是數以萬計」老鼠大本營。

「垃圾山」成老鼠天堂

不過，隨着築地場內市場下月遷移到江東區豐洲新建的豐洲市場，世代居於築地的鼠族亦無法再「安居樂業」。約900個包括海鮮和蔬果商戶，將在5天內「連根拔起」式的遷往豐洲市場，屆時將大陣仗出動數以千計架次的貨車和叉車，而店家清出的「垃圾山」，將是老鼠天堂，吸引鼠族空群而出 。

負責築地滅鼠大戰的政府官員，已預計到「敵軍」行動：「牠們一感應到有任何異常，肯定就會有所行動……市場10月10日關閉之後的一星期裏，將會是一場大戰。」

為阻止老鼠四散，政府找來滅鼠專家，近日已着手堵截溝渠出口和老鼠洞，並準備佈下天羅地網，包括出動4萬張「老鼠膠紙」、老鼠陷阱和300公斤老鼠藥，以及在搬家日前豎起3米高鋼牆圍繞市場，務求將老鼠一網打盡，徹底消滅。

銀座餐廳酒吧高度警戒

在鄰近築地的高級消費區銀座，餐廳酒吧現在都高度警戒，銀座店家組成的聯合會早於去年已設立「特別滅鼠行動小組」，嚴防老鼠大軍「進駐」。

有餐廳老闆坦言頭痛：「好可怕。之前區內有間舊戲院拆卸，那陣子我們經常聽到老鼠四圍跑吱吱叫。附近有些店家現在甚至會餵飼野貓，可見大家有多絕望。」滅蟲專家則指商戶必須保持警覺，「連門都不能打開：築地一開始搬遷活動，老鼠就會搬家」。

遊築地吃魚生是東京觀光必備行程，誰知當地鼠輩橫行，遊客難免心頭一凜。聲稱與築地同年的83歲魚販伊藤卻強調，築地食物極衞生，尤其是近幾十年商戶都盡最大努力保持清潔，而衞生官員也是每天前去巡查。「築地幾乎從未發生食物中毒事件，我們對此引以為榮。」

官員則指，豐洲市場的門和百葉窗都有感應器，一打開，天花即有強力氣流噴出，除了可保冷空氣不外流，更能阻截塵埃和蟲鼠進入。

法新社

下一則
下一則
隱瞞核活動 北韓或已製8枚新核武